【狂賀】多一間藍到黑既公司頂唔住 KKday要人放無薪假

//一名KKday員工向《蘋果新聞網》爆料指出，近日公司要求各部門繳交資遣名單，剩餘的人還被要求放無薪假，離譜的是，主管從頭到尾都沒說明原因，景氣好的時候公司要他們沒有享受到福利，不好的時候隨即遭到拋棄，讓他直呼真的很瞎。對此KKday坦言確因疫情業務量減少，才推出「充電旅遊假」鼓勵員工休假。//

Source:

屌你老味，要員工放「充電旅遊假」咁既鳩閪名都諗得出，奶共奶上腦呀！發夢夢到香港區都開始要揀人黎炒

「補充資料」
KKday 係反送中期間秋後算賬罷工員工
【廣傳】又有一間台資奶共公司 公然食人血饅頭！：

大力宣傳大灣區 product 證據

秋後算賬罷工員工時間表

//公司已開始要求大家主動放無薪假，他透露公司經理今天上午還發了一封信給大家，要大家想想「多久沒有幫自己充電」，鼓勵大家休假充實自己，讓收到信的員工都哭笑不得。北市勞動局表示，有收到KKDAY資遣通報，目前資遣人數只有8人（總員工數約300人），時間確實是2月底，會追蹤後續發展，若未規定通報將依《就服法》進行裁罰。//

唔知 send email 叫人放充電個陣有無覺得尷尬

推一推，跪求大家要記得秋後算賬既公司

有僱主認為香港法例第57章《僱傭條例》第31E條述及有關「停工」，變相為僱主強制月薪僱員放「無薪假」提供法理依據。在此，我們先看看該款的原文 :

「凡僱傭合約的條款及條件，訂明僱員的報酬須視乎他獲僱主提供其所受僱的該種工作而定，則就第 31B(1)條而言，根據該僱傭合約受僱的僱員在以下情況須視為被停工：凡僱主未有向僱員提供該等工作的日子總數超過 ——

(a) 在任何連續 4 個星期的期間內正常工作日總數的一半；或

(b) 在任何連續 26 個星期的期間內正常工作日總數的三分之一，

而該僱員並未獲付一筆款額相等於該僱員在未獲提供工作的日子中假若獲提供工作本可賺取的工資的款項。 」

其實，該款主要是規管日薪或件工僱員開工不足，僱主在法律上構成推定解僱，須付僱員遣散費或長期服務金等，並非為強制月薪僱員放「無薪假」提供法理依據。

我們只要理解該款的第一句，就會明白為何不適用於月薪僱員。「凡僱傭合約的條款及條件，訂明僱員的報酬須視乎他『獲』僱主提供其所受僱的該種工作而定」。就是說，合約訂明僱員的報酬需視乎他「獲得」(!?) 僱主提供工作。該款最後一段寫得更清楚，「而該僱員並未獲付一筆款額相等於該僱員在未獲提供工作的日子中假若獲提供工作本可賺取的工資的款項。 」，說明僱員有機會「未獲提供工作」及「假若獲提供工作」。這情況只適用於日薪及件工的僱員，至於月薪僱員，一般是按月包薪，自動續約，毋須每時每刻等候僱主通知是否「有工開」(即是否獲得僱主提供工作)。

勞工組在此重申，綜觀全章《僱傭條例》，並無為僱主強制僱員放「無薪假」提供法理依據。僱員絕對有權拒絕僱主的「無薪假」安排。如僱員遇到僱主強推「無薪假」，或其他不合理措施，宜立即連結公司內其他有相同遭遇的僱員，盡快組織公會 (7人成團)，以便與僱主談判。工會成立後更有權投票選特首 (勞工界團體票) ，實行救港自救。

Tg睇到既

大家即使有一萬蚊，都唔好用錢係哩間閪公司到！

不過重點係黑警無資格有250億既撥款呀屌你老母，我寧願唔要一萬！

721 831 101

放無薪假咪無薪假，點解要包裝成充電假

諗住好聽啲，懶係有人性咁，叫你放假充實下自己，但公司唔會俾錢你咁解

大灣區就算啦，以前都好多香港人去中國旅行
但罷工嗰單嘢真係唔ok

Sorry, 大灣區個post 佢地係上年8月中出既，不過佢地迅速 delete post

Klook 藍加紅

應該就無架啦

大家要認清楚啲仆街公司

冇幫襯返當地啦，唔係差得好遠，好多時都係賺得個幾蚊

【第貳拾柒期牆紙】 工會抗暴政

TG :
FB :
IG :
WEB:

有錢收嘅話就充電，冇錢收嘅叫乜撚嘢充電，憂柴憂米日日驚冇錢食飯要慳住洗，咁嘅狀態充條毛呀？

雖然係台灣公司，但啲做法分分鐘仲閪過香港老闆！

寧願自己爬多啲文向官方訂/搵local tour
都唔想俾錢呢啲藍底公司賺

例如小弟之前去清邁 就直接跟背包客棧啲文去搵local tour學煮泰菜+玩飛索
佢地英文唔錯 仲可以殺價 最後比kkday/klook價平咗一半(啲訂飛平台真係賺到笑)

講真要光復香港 點可以少少嘢都嫌麻煩

放心喇
轉頭佢地出咩10蚊飛

到時邊有人記得咩黃 紅 藍

香港人講骨氣 條骨俾狗食算

光復香港 時代革命！
真係唔好貪一時方便

我明哩樣野係好心灰意冷，不過與其屌同路人，不如試吓每日都解釋點解唔好用哩啲紅、藍公司。我相信教育哩件事係好大重要而且需要好長時間，加油！

幫推

如果一早講同教育 就唔會搞到今時今日
紅資當到 順豐壟斷香港大部分物流

推推post

臨訓前再推！

爽手啲炒人好過啦呢個時勢仲叫人旅遊充電

推

又要留住人又唔出人工，到時上返軌道又唔會多謝返員工。on撚9

推一推！無良公司KKday

kkday係黑警對住尖沙咀伊斯蘭射藍色水果陣有抽過水原來紅底黎

kkday d藍屍公司快d執柒左去

個時好多求職網啲訪問，講撚到自己有撚多員工福利，又話乜野大家庭

記低班仆街

可能係前線員工偷雞做，不過最後都俾人秋後算賬咁

同意！藍絲 黑警 林鄭 一齊消失啦屌

但認真睇啲福利其實好鳩.... 記得有個係話提供一部mac book air 俾你工作都當福利.... 屌你老味

推一推 等更多人認清哩間無良無品既公司

曾經做過同行，平時啲利潤成15%-50%都有食水真係好深

之前見佢地呼籲遊行，點知係員工搏左條命去出post手足安然無恙嗎？

可惜
之前joint過佢地d 1day local tour幾抵玩

不過係藍就898

應該炒得既都炒啦，發夢夢到哩大半年轉幾兩三批人

返工講乜嘢大家庭肯定又係啲垃圾高層以為自己好受歡迎

仆街藍店快撚的執

噢，佢地仲有黨呀奶下支那就有錢啦

樓上有巴打都講，只要自己花多小小時間去搵，其實分分鐘平過係哩啲公司買既 package

呃啲 fresh grad 頭一兩年出黎做野，想要啲新作風、新環境，其實仲衰過普通公司

呢d 行業黃定藍都預左仆直

抵啦

繼續出擁抱大灣區 product
Btw 之前農曆新年個陣 KKday 仲有賣高鐵飛，一車車送啲人往返武漢

好撚多klook打手

推一推先 垃圾公司

Push

推推推 快啲執柒咗佢

NICE

Pish

屌你老母一search而家都仲有

3萬，thx

肯定夾好準備要一車車運啲蝗返黎

要還債架！之前秋後算賬得咁開心

推推！

再推

kkfly 同呢間有無關係

垃圾公司 即del app

哩個就應該無關既

之前有篇訪問話成班俾人逼辭職 上咗蘋果

> 紅資當"道"....

其實除咗佢哋資本充足之外, 港資營運得差都係一個原因. 所以有陣時都唔係教育嘅問題, 係冇選擇嘅問題.

無錯，就係哩篇講香港區經理秋後算賬啲員工

有！

記得唔知kkday定klook係其中一個大遊行當日出過notification話今日只做一件正確的事之類

垃圾公司！永世不幫襯！

以前舊GM好後生
走左之後唔同晒既
定係一向都係咁

好似係kkday但聽講之後秋後算賬比人炒咗

有冇新聞？

係kkday出，但就係出完之後俾高層照肺鬧垃圾，仲要秋後算賬，一面同傳媒講會尊重員工，但另一面就搞鳩罷工員工。

【廣傳】又有一間台資奶共公司 公然食人血饅頭！：

之前個post

咁冇嘢幫襯得
自助去join local tour仲有邊間？
去到當地先參加有時仲貴過喺香港參加

唔係慳錢咁簡單係當地會呃錢
由其去東南亞國家。

咁你個fd仲喺唔喺入面做？
有冇見到出post 班人？
冇姐係俾人炒晒 因為成間office得唔夠十個人

推一推先

好記得佔領機場個日佢個app係有彈noti出黎話今天只做一件事，然後彈左機場快線個優惠出黎

咁你個fd都真係幾新
連間office返齊工有幾多個人都唔知

...過規模差好遠

我都記得，但換來既就係之後就俾高層照肺，仲屌鳩啲員工係垃圾，最後秋後算賬班罷工員工。你可以話係高層藍底仆街，但kkday正正就係保留高層都唔保下面班員工

我淨係知kkday好撚煩，前排係咁出d app noti都唔撚用腦嘅，有個係呢個時勢叫人去野生動物園摸動物，app已del

如果唔係雙方同意可唔可以去勞工處郁佢嘅？

推推 kkday垃圾公司！秋後算賬完人仲要人放個乜鳩「充電旅遊假」實質係無薪假

咁撚癲

垃圾公司

睇黎佢地追生意追得好辛苦wo
疫症仲叫人出去

抵啦 出埋哂啲垃圾優惠呃鳩香港人
想知係邊條撚樣諗海洋公買一送一出嚟
第一次見咁樣玩法
炒撚左未？

push

屌你老母.... 乜鳩摸佢地之前用酒精洗手...
為咗生意咁招都要出 cls

講緊kkday啊師兄

哩單更加on9啦！0秒無哂飛
之後原來係要首先填張google from,唔係入網頁直接買，邊撚個天才諗出嚟。一間公司做哩啲野都搞到一鑊泡

A

摸完唔洗洗手？呢個時勢仲叫人摸野味好有病

藍底公司為咗賺錢係唔會理香港人有冇事

S

留意返
kkbox係良心音樂平台

哩個真！

推一推

klook大陸嘢 kkday藍到黑
唔洗諗啦 兩間都唔會係好
咁急住衝出嚟幫klook做乜

香港公司嘅請人模式係點呢
請個有火有heart 嘅人返黎，然後淋熄佢團火

好多公司都係咁，口講想新人入嚟帶啲衝擊，但又唔想大改自己原有系統

推呀！又要人放無薪假，又會秋後算賬既公司。

超西女人
Pinky Lee
李靜茵

Pin埋之前秋後算賬篇報導，屌你老母

香港區經理 李靜茵！

推推

唔用kkday有邊間黃可以用？

Push! 仆街公司

紅底公司嚟 記得唔好再幫襯

係咪kkbox㗎

佢地怕改完要做多左野嘛
我間公司就係個例子

我間公司已經好多年做零售，但佢銷售手法一直沿用返6-70年代無變過
即係香港人無錢出國旅行，但又好追求外國品牌個時

公司啲貨品標榜嘅賣點除左係外國製造之外就無其他喇
完全係等人黎買，一啲自動都無
緣份到就會有人買

我有提出過改善銷售手法過時嘅問題，但俾等退休嘅老屎忽bam 9左
依家每日食老本燒錢等裁員

Btw 大家庭同員工有火，越做越火，全香港應該得澳牛

講到有團火澳牛世界第一

我都試過做哩啲公司，只能講句早走早著！裝備好自己！

充電旅遊假
講到好似好正面咁

做樣俾人睇

上個月報咗個滑雪班，多人到奶晒野。

推一推 俾多啲人知道無良公司

咁用trip advice,佢哋都有呢啲預售服務

都冇人買機場飛 變蟹貨
當然平價sell
你而為真心幫你？

我都搵緊後路，做多一日賺多佢一日，儲多一日經驗

加油呀！

KKday 同KKbox 係咪FRIEND

都係想賺錢，真係唔好信生意佬

係阿
咩wiki黃 真係心幫香港人？
咩口罩機都係假

Google 下 kkday Rebecca Leung 你就明
根本就 PR 坐Head咁做
大把大有料過佢係公司都唔buy佢嗰套

五毛都信

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

話Klook紅係咪因為之前佢畀騰訊入咗股呀？

聽聞哩個人出咗本書... 乜狗屎垃圾都可以出書黎打飛機

阿里巴巴都有入股kkday

應該完全冇關係

加油啊ching 呢啲公司真係冇得救

Klook 黃到仆街，識人入面做：
六月頭公告「體諒員工因交通情況返唔到工」（意譯）

一日啲等退休嘅唔走，一日都無得救

Push!

616 有出post

順帶一提 Klook 係香港公司黎架，只不過有大陸分部

哩個post唔係想討論klook既野
唔該集中火力隊藍底公司啦

推到kkday仆街！

Kkday , 日本funding, Klook 大陸 funding

Kkday 有阿里巴巴注資

Kkday都染紅了，有阿里巴巴funding

Source

Source?

原來2018已經收大陸錢

Push 一下

2018年

樓上好多klook打手以前買過一次klook收唔到confirmation打上去係有鄉音嘅大陸呀嬸接之後就唔再買了

推到仆街！仆街公司

亞洲Internet 公司可能真係難無大陸funding

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

推多下，認清啲垃圾公司

Fc左kkday有
阿里巴巴( China)
his ，line (Japan)
mon hill venture(新加坡）
app work (taiwan)

仲有邊間係用得?

同埋想問
之前話唔用skyscanner
咁用邊間睇機票?

google flight

推一下！仆街公司

Klook 直情係紅色資本

結伴行到尾

推呀

入面黃到傻 又鳩噏

真係好撚多klook 打手
紅扮黃

想知你點定義紅底

唔好意思借個位

[入嚟推下行動Post] 831半周年網上集會

為咗唔比circle k賺你會去幫襯怡和7-11？

推多下 垃圾公司

佢大老細企鵝d人喎

推一下！垃圾公司屌你老母

推上去

呢間垃圾公司，好彩之前收到offer冇入去做

邊位大老細啊

貼

繼罷工之後又多個藉口炒人

好幾年前fresh grad個陣apply過kkday editor，講到請左會免費玩3個佢既Package，但全部係唔同既東南亞國家，仲寫到明機票酒店自費，已經心諗...

當時咩工都亂send cv，點知in都冇in過就話恭喜我入左second in, 要點先過second in，佢作左左好個撚19既原因

就係話要成為咁多個見工既人裡面最有影響力既人先會介紹到人黎玩佢既套票，所以要求應徵者用自己私人fb acc係自己個wall度宣傳佢兩個黎緊會搞既活動，邊個出既Post最多人Like同Share就有資格成為佢既19 editor，但最後應該冇咩人理佢，佢都係冇出個兩個所謂活動。

當時收到呢個Email真係嬲到爆，當一班freshgrad係傻仔，咁多人免費幫佢宣傳，連度橋同廣告費都慳返，自始對佢印象極差。但個陣掛住搵工都冇特登做d咩去屌9佢，快D執7左佢，仆街公司

Klook 有好撚多公司投資日本有大陸有香港有，講真呢啲初創公司冇funding點會搞得大 唔奶共咪算囉 個老闆都叫做半個香港人 香港難得有個startup 叫做國際化啲 就咪亂鬧啦 kkday奶共奶到出面就抵屌姐明明台灣公司 完全唔明點解要咁做

誠哥嘅Hutchgo
價錢就唔清楚

嘩 我屌你老味，咁撚樣呃鳩人都有，同哩個充電假一樣係假鳩野

上面條友根本五毛 成日話紅底紅底
實際上只係融資有紅底banking做funding
一樣日資software 一樣有美資
係咪收左紅底funding1蚊就叫做紅底公司
點解唔叫日資？
全球開startup邊忽冇紅底ibank嘅出現？
台灣新加坡咪一鳩樣有
係咪收左佢地funding就一定要奶鳩佢哋？依家有冇？
一時又話大老細係企鵝啲人
兩個cofounder都係本地ibanker出嚟開startup
咁邊忽企鵝出嚟啊？
人地又唔撚有搞乜搞大陸人優惠奶共
不如上面嘅人講下klook點解係紅？